{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomad nagu j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tervislik suupiste."},{"text":"Olen v√§ike lehttaim."},{"text":"J√§nkudele meeldib mind mugida, aga ma ei ole oran≈æ."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugeva pakiruumiga. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Mul v√µivad olla rohelised lehed, mis muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib minust √ºles ronida."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilastele meeldib mulle k√ºlla minna, et oma nektarit koguda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kingitakse tihti kingituseks."},{"text":"Kasvatan aedades."},{"text":"Aitan mesilastel mett teha."}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvatan viinapuul ja olen roheline v√µi lilla. V√µid s√º√ºa mind suupistena v√µi teha minust mahla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen kobaratega."},{"text":"Sa leiad mind mahlakarbist."},{"text":"Olen tihti harjunud tegema tarretist sinu v√µileivale"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Oravad matavad mind maasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti pruun."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mind talveks koguda."},{"text":"Ma ei ole kivi, aga mu kest v√µib olla k√µva nagu √ºks"}],"options":[{"label":"P√§hkel","isCorrect":true},{"label":"Seemned","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen k√∂√∂givili, mis kasvab maa all. Mind v√µib materdada, praadida v√µi k√ºpsetada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ljast pruun v√µi punane ja seest valge v√µi kollane."},{"text":"Inimesed teevad minust tihti friikartuleid."},{"text":"Ma tulen maa alt."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen vili, mille √µues on kihvt. Sees olen magus ja kollane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kroon peal."},{"text":"Ô∏è Kasvan soojades kohtades."},{"text":"M√µned inimesed nagu mina pizzas!"}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Sa v√µid mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti v√µine ja soolane."},{"text":"Olen p√§rit kollaste tuumadega taimest."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa filmi vaadates."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk, tugev taim, mis annab meile oma majade jaoks puitu ja meie raamatute jaoks paberit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Loomad teevad oma kodu minus"},{"text":"Kasvan aeglaselt ja elan pikki aastaid"},{"text":"Ô∏è Paber tuleb minult."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pika t√ºve ja suurte lehtedega taim. Ahvid armastavad mu vilja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid armastavad mu kollaseid puuvilju s√º√ºa."},{"text":"Kasvan soojades, troopilistes kohtades."},{"text":"Ma olen pikk, k√µver ja kollane ning sa koorid mind, et mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine, kalad ujuvad minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen valmistatud veest."},{"text":"Paadid h√µljuvad minu peal."},{"text":"Mul on lained."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Liivakast","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja roomab liival. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga aeglane."},{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Ô∏è Leiad mind rannast."}],"options":[{"label":"Lind","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."},{"text":"Ô∏è Mul on palju k√§si."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ujun v√§ga kiiresti."},{"text":"Ole minu √ºmber ettevaatlik!"},{"text":"Mul on palju pontsakaid hambaid."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja ilus."},{"text":"Elan rifis."},{"text":"Mul on palju v√§rve."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen imetaja, kes ujub ja puhub vett peast v√§lja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Ô∏è Hingan √µhku."},{"text":"Ma elan ookeanis, aga ma ei ole kala."}],"options":[{"label":"Meduusi","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen t√§ht, kes elab mere all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠ê Mul on punktid."},{"text":"Ô∏è Mul on viis k√§tt."},{"text":"Ma ei ole taevas."}],"options":[{"label":"Meret√§ht","isCorrect":true},{"label":"Merikurk","isCorrect":false},{"label":"A meri anemoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen seda t√º√ºpi kiir, mis v√µib sind ≈°okeerida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin anda zapi!"},{"text":"Olen tasane ja ujun ookeanis."},{"text":"√Ñra puutu mind!"}],"options":[{"label":"Mantakiir","isCorrect":false},{"label":"Elektrikiire","isCorrect":true},{"label":"Astelpaju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen pikk peenike kala, kes n√§eb v√§lja nagu madu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"vingerdan l√§bi vee."},{"text":"Olen libe."},{"text":"M√µned meist v√µivad s√ºttida!"}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"angerjas","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen v√§ga vana ja aeglane meriloom nokaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on m√µtekas suu."},{"text":"Munen rannas."},{"text":"Ma v√µin elada v√§ga kaua."}],"options":[{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false},{"label":"Meduusi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}]}